廢老問題源自於資訊不對等

612到而家呢個月，我呢個月做左個小實驗，去嘗試改變啲廢老的諗想，結果無想像咁難。

大家都知，點解啲廢老咁固執，其中一個原因就係ccTVB, 其實除左ccTVB, 仲有啲免費報紙都係好重要原因，基本上佢地的資訊來源就係呢2個主要渠道。佢地同我地唔同，我地可以上fb, ig, 最重要有連登，但啲廢老接觸唔到呢啲資訊，所以我地點做，啲資訊都去唔到佢地度。

有一件事令我好深刻，有次在茶餐廳同個廢老傾，佢竟然唔知道已經有4位烈士因爲反送中走左...廢老接收到的資訊同我地根本唔一樣。

我呢個月嘗試同啲廢老講解，有啲其實係容易說服，但要有好多實際證據、 影片比佢地睇，計埋數比佢地聽，同埋最緊要最緊要，要用佢地角度去講解！！咁佢地先容易接受。當然有啲真係非常很固執，已經被洗腦，一講就藍絲上身，點講都係無用。有啲身邊的廢老已經被成功策反，呢排見佢地電話自己安裝左動新聞，之前佢地只係睇紅色頭條新聞。

另外，我地要將啲網上資訊實體化，等佢地容易啲接觸到，之前將啲長輩圖airdrop 係好方法比更多人知，但啲廢老通常係用Android 機，對佢地無用。
反而連儂牆係有用，因為啲廢老自尊心好強，由我地啲後生同佢地講，佢地成日覺得我地係被人呃，聽都唔會聽，但佢地會自己去睇，只要將我地啲資訊用類似連儂牆、街招方式比佢地知，係可以影響到佢地！除左「香港人加油」呢啲打氣說話之外，不如貼多啲實際資訊，真實新聞。

最後，都係個句，各有各做，要勇武，亦都要連儂牆呢啲文宣，呢場係長久戰，只要策反到對方1個人，佢會影響埋身邊的人，打仗係此消彼長！！